\thispagestyle{plain}
\centering \section*{Der Stra"senmusikant}
\index[in]{Der Straßenmusikant}
\index[in]{Früher da war ich}
\index[in]{Du bist ein Lump}
\index[vw]{Wölflinge!Der Straßenmusikant}
\index[vw]{Wölflinge!Früher da war ich}
\index[vw]{Wölflinge!Du bist ein Lump}

\begin{tabbing}
1. \=Fr"uher, da war ich, ein \=reicher Edelmann,\kill
\>\bf G\>\bf D\\
1. Fr"uher, da war ich, ein reicher Edelmann,\\

\=heute, da bin ich, ein \=Stra"senmusikant.\kill
\>\bf C\>\bf D\\
heute, da bin ich, ein Stra"senmusikant.\\ \\

Ref.: /: Du bist ein \=Lump. - Bin kein Lump.\kill
\>\bf G\\
Ref.: /: Du bist ein Lump. - Bin kein Lump.\\

\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ Du bist ein \=Lump. - Bin kein Lump.\kill
\>\bf C\\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ Du bist ein Lump. - Bin kein Lump.\\
 
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ Du bist ein \=lieder-lieder-liederlicher \=Lump. - Bin kein Lump. :/\kill
\>\bf D\>\bf G\\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ Du bist ein lieder-lieder-liederlicher Lump. - Bin kein Lump. :/\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
2. \=Fr"uher, da trug ich die \=Hemden dutzendweis.\kill
\>\bf G\>\bf D\\
2. Fr"uher, da trug ich die Hemden dutzendweis.\\

\=Heute, da hab' ich nur \=eins und das zerrei"st.\kill
\>\bf C\>\bf D\\
Heute, da hab' ich nur eins und das zerrei"st.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
3. \=Fr"uher, da trug ich 'ne \=gold'ne, gold'ne Uhr.\kill
\>\bf G\>\bf D\\
3. Fr"uher, da trug ich 'ne gold'ne, gold'ne Uhr.\\

\=Heute, da trag ich 'ne \=Kartoffel an der Schnur.\kill
\>\bf C\>\bf D\\
Heute, da trag ich 'ne Kartoffel an der Schnur.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
4. \=An meiner Hose - ja Hose - welch \=Schrecken, welche Pein:\kill
\>\bf G\>\bf D\\
4. An meiner Hose - ja Hose - welch Schrecken, welche Pein:\\

\=Da fehlt das halbe rechte und das \=linke Hosenbein.\kill
\>\bf C\>\bf D\\
Da fehlt das halbe rechte und das linke Hosenbein.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
5. \=Meine Schuhe, die hab' ich im \=Stra"sengraben gefunden.\kill
\>\bf G\>\bf D\\
5. Meine Schuhe, die hab' ich im Stra"sengraben gefunden.\\

\=Die hab' ich schon zwanzigmal mit \=Stacheldraht umwunden.\kill
\>\bf C\>\bf D\\
Die hab' ich schon zwanzigmal mit Stacheldraht umwunden.\\
\end{tabbing}

\newpage

\begin{tabbing}
6. \=Auf meinem Kopfe - ja Kopfe - welche \=Schrecken, welcher Graus:\kill
\>\bf G\>\bf D\\
6. Auf meinem Kopfe - ja Kopfe - welche Schrecken, welcher Graus:\\

\=Da wachsen mir die Haare zum \=Dachfenster heraus.\kill
\>\bf C\>\bf D\\
Da wachsen mir die Haare zum Dachfenster heraus.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
7. \=Jetzt wird der allerletzter \=Heller noch verschmiert,\kill
\>\bf G\>\bf D\\
7. Jetzt wird der allerletzter Heller noch verschmiert,\\

\=damit man beim Petrus die \=Innung nicht blamiert.\kill
\>\bf C\>\bf D\\
damit man beim Petrus die Innung nicht blamiert.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
8. \=Und wenn ich einmal \=gestorben bin,\kill
\>\bf G\>\bf D\\
8. Und wenn ich einmal gestorben bin,\\

\=dann schreibt auf meine \=Grabstein hin:\kill
\>\bf C\>\bf D\\
dann schreibt auf meine Grabstein hin:\\ \\

Ref.: /: Hier ruht ein \=Lump. - Hier ruht kein Lump.\kill
\>\bf G\\
Ref.: /: Hier ruht ein Lump. - Hier ruht kein Lump.\\

\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ Hier ruht ein \=Lump. - hier ruht kein Lump.\kill
\>\bf C\\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ Hier ruht ein Lump. - hier ruht kein Lump.\\

\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ Hier ruht ein \=lieder-lieder-liederlicher \=Lump. - Hier ruht kein Lump! :/\kill
\>\bf D\>\bf G\\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ Hier ruht ein lieder-lieder-liederlicher Lump. - Hier ruht kein Lump! :/\\
\end{tabbing}

\begin{angaben}{0}
W\&W: unbekannt
\end{angaben}
